<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0" xmlns="http://backend.userland.com/rss2">
	<channel>
		<title>ANTIBIOTIC.ru: Новости и статьи</title>
		<link>http://antibiotic.ru/</link>
		<description>Антибиотики и антимикробная терапия (ANTIBIOTIC.ru): информация о применении антибактериальных препаратов, антибиотикорезистентности, клинической микробиологии, возбудителях инфекционных заболеваний, профилактике и лечению</description>
		<language>ru-ru</language>
		<image>
			<title>Антибиотики и антимикробная терапия (ANTIBIOTIC.ru)</title>
			<url>http://antibiotic.ru/images/banners/ar88x31xml.gif</url>
			<link>http://antibiotic.ru/</link>
		</image>
		<webMaster>website&#064;antibiotic.ru</webMaster>
		<managingEditor>website&#064;antibiotic.ru</managingEditor>
		<copyright>Copyright 2000-2006 ANTIBIOTIC.ru</copyright>
		<generator>PN 0.723</generator>
		<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
		<lastBuildDate>Tue, 27 Oct 2020 12:05:00 +0300</lastBuildDate>
		<item>
			<title>О применении антибактериальных препаратов у пациентов с новой коронавирусной инфекцией COVID-19</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2985</link>
			<description>Роман Сергеевич Козлов (д.м.н, профессор, член-корреспондент РАН, главный внештатный специалист Минздрава&amp;nbsp;РФ по клинической микробиологии и антимикробной резистентности, президент МАКМАХ, директор НИИАХ и ректор СГМУ): О&amp;nbsp;применении антибактериальных препаратов у&amp;nbsp;пациентов с&amp;nbsp;новой коронавирусной инфекцией COVID-19.</description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 12:05:00 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2985</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Внебольничный бактериальный менингит у взрослых: прогноз, долговременные последствия для здоровья и детерминанты исхода (результаты многоцентрового проспективного когортного исследования)</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2984</link>
			<description>Целью исследования, проведённого во Франции, было выявление факторов, ассоциированных с&amp;nbsp;неблагоприятным исходом в&amp;nbsp;стационаре (смерть или инвалидизация) внебольничного бактериального менингита у&amp;nbsp;взрослых пациентов.</description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 09:05:00 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2984</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Острый пиелонефрит во время беременности: систематический обзор этиологии, сроков возникновения и сообщений о неблагоприятных перинатальных рисках во время беременности</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2983</link>
			<description>Группой исследователей из США и Кана был проведён всесторонний систематический обзор публикаций, посвящённых проблеме острого пиелонефрита у&amp;nbsp;беременных.</description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 16:10:00 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2983</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Потенциально «новое оружие» в войне против резистентных возбудителей</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2982</link>
			<description>Исследователи из Мельбурна установили, что недавно открытый природный антибиотик тейксобактин может быть эффективен при лечении бактериальных заболеваний лёгких, вызванных полирезистентными возбудителями, туберкулёза и бактериальных осложнений COVID-19.</description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 10:10:00 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2982</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Польза для здоровья детей пробиотиков Lactobacillus rhamnosus GG и Bifidobacterium animalis подвид lactis BB-12</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2981</link>
			<description>Несмотря на тот факт, что имеется большое количество публикаций, посвящённых эффективности пробиотиков для лечения различный заболеваний, данные по применению в&amp;nbsp;педиатрии, особенно ориентированные на отдельные штаммы пробиотиков, всё ещё ограничены.</description>
			<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 14:35:00 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2981</guid>
		</item>
		<item>
			<title>FDA одобрила применение цефидерокола при нозокомиальной и вентиляторассоциированной бактериальной пневмонии</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2980</link>
			<description>В сентябре 2020 г. FDA одобрила применение нового цефалоспорина цефидерокола для лечения пациентов 18 лет и старше с нозокомиальной пневмонией или вентиляторассоциированной бактериальной пневмонией.</description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 17:07:05 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2980</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Цефтаролин: важные изменения в инструкции по применению</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2977</link>
			<description>В августе 2020&amp;nbsp;г. в инструкцию по применению препарата цефтаролин (Зинфоро) внесены важные изменения, в&amp;nbsp;частности, одобрено применение препарата у&amp;nbsp;новорождённых (теперь цефтаролин можно назначать детям с&amp;nbsp;рождения), модифицирован раздел «Показания к&amp;nbsp;применению».</description>
			<pubDate>Thu, 17 Sep 2020 16:10:00 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2977</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Новые подходы к терапии грамотрицательных инфекций: что нас ожидает в ближайшем будущем. Часть 3 - новые ингибиторы бактериальной топоизомеразы</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2976</link>
			<description>В третьей части речь пойдёт о гепотидацине и золифлодацине &amp;#151; новых ингибиторах бактериальной топоизомеразы II&amp;nbsp;типа.</description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 15:10:00 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2976</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Новые подходы к терапии грамотрицательных инфекций: что нас ожидает в ближайшем будущем. Часть 2: карбапенемы</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2975</link>
			<description>Во второй публикации говорится о новых карбапенемах, активных в&amp;nbsp;отношении проблемных грамотрицательных микроорганизмов и находящихся на разных фазах клинических исследований.</description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 09:05:00 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2975</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Новые подходы к терапии грамотрицательных инфекций: что нас ожидает в ближайшем будущем. Часть 1: b-лактамы</title>
			<link>http://antibiotic.ru/index.php?article=2974</link>
			<description>Более 1&amp;nbsp;млн случаев инфекций, вызванных резистентными грамотрицательными патогенами, ежегодно регистрируется в&amp;nbsp;США, в&amp;nbsp;связи с&amp;nbsp;чем крайне востребованы антибактериальные препараты, активные в&amp;nbsp;отношении данных проблемных возбудителей. В&amp;nbsp;этой публикации речь пойдёт о&amp;nbsp;новых &amp;#946;-лактамах, находящихся на разных фазах клинических исследований.</description>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 15:25:00 +0300</pubDate>
			<guid isPermaLink="true">http://antibiotic.ru/index.php?article=2974</guid>
		</item>
	</channel>
</rss>
